陳肇始：商業放寬措施與限聚令並沒有邏輯上的抵觸

陳肇始：不同意未有同時放寬限聚令是邏輯不一致

政府星期五起放寬食肆每枱人數上限至6人，但未有放寬4人限聚令。食物及衛生局長陳肇始在本台節目表示，如果6人用膳後一同離開餐廳，在街上聚集短時間後各自離開，正常來說不會有問題，但若果6人不斷逗留在街上，就可能違反限聚令。

陳肇始在電台節目又表示，不同意未有同時放寬限聚令是邏輯不一致，強調執法時會講道理，又指放寬防疫措施要有先後，當局會繼續檢視情況，考慮是否再調整其他措施。

陳肇始提到，政府將就4個長期檢測中心的化驗服務招標，為有需要的人士提供自費檢測服務，強調現時未有為自費檢測項目設目標收費，但希望在政府為檢測中心提供場地之下，檢測費用可以降至市民可負擔及接受的水平。

她又指，政府正研究強制特定人群檢測的法律框架及當中細節，涉及到私家診所求診的輕微病徵病人等3類人群，但現階段未有推行的時間表。

原文網址：

細菌邏輯

痴撚線

係4條友係街戴住口罩仲危險過6條友係餐廳唔戴口罩

六人同時除口罩食飯vs四人戴住口罩見面

同痛毒傾掂數 唔搞餐廳

都戇撚鳩

因為你條垃圾冇邏輯

又黎先放寬室內後放寬室外, 勁ON9

共產黨永遠唔會錯 只會柒

「強調執法時會講道理」=黃絲拉得

執法原來係講道理唔係講法律

迫車打波就得，4人一齊行就唔得

初初死都推呢條友上去真係好合理，同班高官一樣係弱智

無腦

"如果6人用膳後一同離開餐廳，在街上聚集短時間後各自離開，正常來說不會有問題"

犯法就係犯法, 陳肇始你唔好教唆市民犯法

呢個女人好快做 condom. 當年中五成績差D人先會考護士

晒9氣啦
全香港望住你點樣執法
總之保皇黨藍屍點樣聚集都冇問題
普通人出黎叫下口號 舉下標語 就算1條友都599G

即係犯一陣法就唔算犯法？

是鳩旦啦
啲病毒識分㗎嘛
又早睡早起唔去郊外有晒規律咁

強調執法時會講道理

淨係呢句已經無邏輯

好快又爆過

係

講出黎都覺得自己on 9啦